(員工不代表我) 四大會計師事務所公開割蓆 發表聲明譴責香港近期暴力行為

普華永道、德勤、畢馬威和安永四家國際知名會計師事務所分別發表聲明，強烈譴責香港近期出現的暴力行為，希望香港社會恢復穩定。他們表示，堅決支持「一國兩制」，希望香港恢復社會秩序。

普華永道的聲明說，我們堅決反對任何損害國家主權的行為。法治和「一國兩制」是維護香港社會穩定與和諧的基礎。我們譴責一切暴力及不合法的行為，以及帶有誤導性的言論，希望香港社會能夠攜手，共同應對和化解當前的困境，努力維護好香港的穩定和繁榮。

德勤的聲明表示，近期的緊張局勢和衝突的升級已經對香港的社會和民生造成了極大的負面影響。我們反對一切暴力和非法行為。香港是中國的一部分，德勤支持和擁護「一國兩制」基本方針及基本法。我們堅信，香港終將克服眼前的困難。

畢馬威在聲明中強調，我們希望，香港作為國際最重要的金融中心之一，能在法治及「一國兩制」的原則下，維持和平、安寧以及繁榮穩定。畢馬威反對一切違法行為和暴力行徑。

安永發表的聲明說，我們強烈譴責近期在香港各區所發生的一切暴力事件和違法行為。維護法治精神和堅定落實「一國兩制」是香港作為國際金融中心和保持長遠繁榮穩定的最重要核心基礎。所有暴力行為必須停止，讓社會各界進行理性討論和恢復社會秩序，香港才能保持國際金融中心的地位和繼續造福所有市民。

https://news.sina.com.tw/article/20190817/32344926.html

【明報專訊】在一眾富豪及企業登報表態時，昨天有報章亦出現署名「一群熱愛香港的四大會計師事務所員工」、向港人及特區政府發表的全版中英文公開信，表示四大會計師樓近日曾公開聲明譴責示威活動，着眼點只在經濟及自身利益的影響，完全漠視事件背後根本原因及本港民眾對追求民主和自由的天賦人權，聲明「公司不代表我們的立場」。本報記者就此向四大會計師事務所查詢，羅兵咸永道、安永、畢馬威中國均表示聲明並不代表公司的觀點或立場。

員工不滿公司聲明譴責示威

該份「四大會計師事務所員工」公開信又表示，至今政府仍未清晰回應民間五大訴求，特首林鄭月娥漠視港人合理訴求，縱容警隊濫權濫捕，反將矛頭指向敢於發聲的無辜市民，公開指摘年輕示威者對社會沒任何貢獻和地位等。

咪講撚咗公司立場不代表我，我都唔撚代表公司囉，on99咁

推

四大員工：公司不代表我